```sql
drop table libros;
drop table editoriales;

create table editoriales(
    codigo number(2),
    nombre varchar2(30),
    primary key (codigo)
);
 
create table libros (
    codigo number(5),
    titulo varchar2(40),
    autor varchar2(30),
    codigoeditorial number(2),
    precio number(5,2),
    primary key(codigo),
    constraint FK_libros_editorial
    foreign key (codigoeditorial)
    references editoriales(codigo)
);

insert into editoriales values(1,'Planeta');
insert into editoriales values(2,'Emece');
insert into editoriales values(3,'Paidos');
insert into editoriales values(4,'Siglo XXI');
insert into libros values(100,'Uno','Richard Bach',1,15);
insert into libros values(101,'Ilusiones','Richard Bach',2,20);
insert into libros values(102,'El aleph','Borges',3,10);
insert into libros values(103,'Aprenda PHP','Mario Molina',4,40);
insert into libros values(104,'Poemas','Juan Perez',1,20);
insert into libros values(105,'Cuentos','Juan Perez',3,25);
insert into libros values(106,'Java en 10 minutos','Marcelo Perez',2,30);

-- Actualizamos el precio de todos los libros de editorial "Emece"
-- incrementándolos en un 10%:
update libros set precio=precio+(precio*0.1)
where codigoeditorial=(select codigo from editoriales where nombre='Emece');

-- Eliminamos todos los libros de las editoriales que tiene publicados
-- libros de "Juan Perez":
delete from libros
where codigoeditorial in
   (select e.codigo
    from editoriales e
    join libros
    on codigoeditorial=e.codigo
  where autor='Juan Perez');
